講下你父母有幾偏心個仔

當我OT返到屋企
我: 我OT 做到好攰呀
媽: 出黎社會做野係咁架啦，有邊到唔駛OT呀!

當我哥OT返到屋企
哥: (唔出聲成個死樣)
媽: 咩鬼野公司要做到咁夜!

至於呀爸，係我哥返黎前半個鐘, 已經開定冷氣比個仔。

到呀哥坐低食飯但一臉唔高興
爸就會指住我: 兩姊妹成撚日食曬d餸，唔留返比呀哥!

有無個妹張相睇下

變性吧

屌7佢唔比家用/比好少

因為你太撚嘈
你無啦啦唔出聲 佢地就會關心你

得我一個

釣到金龜未

我係呀妹

佢係無比家用

即係自post

咁你都唔比
人大左 有能力就反抗
真心

好仆街
建議樓主都現實啲，唔好為佢地付出啲咩

未

講得好生動

潮州人家庭？
Btw, 有能力就兩姊妹搬出去啦，改變唔到父母架啦

這是我

唔怪得

明白嘅
比我都會偏心個仔

我中學畢業之後就無再問過屋企攞錢
讀書自己借錢
再半工讀搵生活費
但我細佬到宜家大學畢業，我老母仲驚佢無錢洗，比零用佢

當年留比你果份去埋佢度

橙

愈講愈sad

佢做野未

做緊part time

卑多啲家用塞住佢哋吧口

想識兩姊妹

咪傻
俾幾多佢地都覺得唔夠

唔畀最好
到佢哋問起就話 外嫁女嚟 到時相父教子要用到筆錢
要錢問你個仔拎

好癡線

你係女？定個樣生得冇哥靚？
事實上一出世己經睇樣、包括你父母

呀哥從來冇做過家務
廁所廁紙用完都唔會幫手換個種
但如果我食完野唔洗碗
又或者只洗自己個份唔幫呀哥洗
就會被老母吊
老母名言：咁你係女仔呀嘛，應該做
真係好唔gur

呢個post應該都係講緊重男輕女

個仔18歲買層樓俾佢，兩個女遲早會嫁人，唔洗俾我地。兩個女返工要俾五位數家用，個仔唔洗俾，仲講佢要儲起娶老婆

呀哥同你兩姊妹感情好唔好先 父母偏心佢決定唔到 佢個心係鍚你地 eg老豆老母鬧你會幫口就得啦 識好多人都係因為仆街父母兄弟姊妹感情變好

我自己都係仔
唔知點解啲老母真係好撚偏心大哥
我學費要自己交
但大哥學費老母全包
仲要已經諗好咗送俾層樓我大哥
大哥仲要廢青嚟
但我毛都冇條
仲有好多不能盡錄

難講
雖然我唔係靚仔
但靚仔過我大哥（唔係我話，係聽過啲uncle auntie咁同我老母講）
但一樣偏心阿哥
或者可能佢心目中阿哥最靚仔啦

我煮完攞埋俾呀媽食 呀媽講唔該 都即刻gur哂
點知老豆好撚賤格咁話：使乜唔該啫，呢啲嘢佢應份架
激死我呀
平時對細佬講嘢大聲啲都唔捨得
對住我就當我工人

同我好似
不過5位數家用超勁

當你係工人勁衰

同細佬一齊幫佢地手
最尾係親戚面前淨係讚佢

抵撚死啦你班女人
喺社會最著數就係你地 返到屋企比你地感受下挫折就岩

副身家留晒比個仔

有咩問題 你係潑出去既水

我屋企調轉，你係啊哥你要讓阿妹特別係老豆，對住個女同老婆先識笑，平時同我勁少講野，對阿妹：今日哥哥有冇買飯比你食啊/你肚唔肚餓啊，買包翻嚟比你食

你呀妹好得人鍾意?

我同你一樣 靠自己返part time搵生活費 學費慢慢還緊 我細佬大學學費全部屋企比 冇返過暑期工 畢業左咁耐仲要未搵工 我份工算係搵到錢 我老母仲要話同我一齊夾首期買樓 話落我同我細佬個名喎 我心諗你個仔工都唔返 邊有錢 真係搵我笨

好彩我窮撚屋企，無錢買樓

我想去外國讀書老豆話屋企冇錢
但有錢供我細佬去外國讀書

比機會我錫你囉

注意 一毛狗又大舉出沒 破壞每個 post 既討論氣氛

祝你十世都生女，做足安全措施都生女

是旦你點講
我絕後 冇仔女送終

廢事講出嚟鬥慘
不過太關心都係一種壓力
有時候覺得我阿哥幾慘

同阿哥關係好好，幾關照我
會幫我同父母爭取
因為有時候佢都覺得太誇張

Pm 左你，想代細佬教訓你

我：舊年搵唔到工，冇交家用，食屋企飯同用自己積蓄

老豆：睇下阿哥兩萬蚊可以用咁耐

阿妹：賺萬二，交5000家用，冇點儲錢

老豆：都唔知買乜嘢可以用咁多錢

我都想屌9我老豆on9

同你一撚樣，要就哂阿妹

eg. 明明個妹發癲走埋黎狂dup我背脊
我自然反應轉身用手踭撞開佢
之後我老豆問我使唔使咁大力打個妹呀?

eg. 以前叫我老豆經過書檔
幫我買本雜誌都唔鳩睬我
個妹叫佢放工兜去唔知邊度買支筆
就搵足幾間文具店

點解我咁黑仔竟然出生喺唔係重男輕女嘅家庭
明明香港至少九成都重男輕女架啦

傳統d就重男輕女, 兩個仔就長子
功利d就睇讀書成績
仲有d就係細個(講緊得幾歲)邊個聽話d
好少真係可以兩個一樣

我送你終呀 爸爸

我：未畢業就去返工
我媽：你搵個少少錢好巴閉？返啲垃圾工

我哥：畢業做咗一年廢青仲未返過工
我媽：比心機搵工呀～不如我介紹你去⋯⋯

當年我grad搵咗8個月工
老母:又未搵到工呀今日？去銀行做住teller先啦。反正你都冇嘢做
仲要晚晚問我有咩打算 去洗碗都做住先
去interview又串鳩你 話又搵埋啲咩工呀？都未必請你喎

早2年屋企兄弟姊妹grad到依家都未返工 又冇搵過工
老母: 今日冇呀？唔緊要啦聽日先
完全冇俾壓力由得佢喺屋企訓到下晝6點先起身

屌咩撚嘢老母嚟

嫁出去嘅女 潑出去嘅水

獨生子冇呢個煩惱

痴線阿妹搵咁小錢仲要交$5000家用係咪冇人性

sorry，我保護唔到自己個妹，屋企冇地位

慘 下次佢哋再比說話你阿妹聽
你可以陰啲陰啲扮晒不經意咁講下

咪就係囉，老竇真係話得你啱，你真係唔識儲錢，搵咁小錢仲學人交$5000家用？你以為你邊個？老竇講得啱啦，咁大個人下儲錢啦，下月開始交$2000好啦

睇吓佢哋會講咩

thx，下次試下側面進攻